ม.รังสิตร่วมวสท. ถกวิศวโยธาไทย พัฒนาศักยภาพ

วันเสาร์ที่ 29 เมษายน พ.ศ.2543
ม.รังสิตร่วมวสท. ถกวิศวโยธาไทย พัฒนาศักยภาพ

ม.รังสิตจับมือว.ส.ท. สัมมนากระตุ้นการพัฒนาศักยภาพวิศวกรโยธาไทยทุกสถาบัน จัดประชุมวิศวกรรมโยธาแห่งชาติ 
ครั้งที่6วันที่ 10-12พ.ค.นี้

ดร.พิสิทธิ์ ขันติวัฒนะกุล หัวหน้าภาควิชาวิศวกรรมโยธา กลุ่มคณะวิศว กรรมศาสตร์และเทคโนโลยี 
มหาวิทยาลัยรังสิต เปิดเผยว่า สมาคมวิศวกรรมสถานแห่งประเทศไทย ในพระบรมราชูปถัมภ์ 
(ว.ส.ท.) ร่วมกับภาควิชาวิศวกรรมโยธา มหาวิทยาลัยรังสิต โดยความร่วมมือจากภาควิชาวิศวกรรมโยธา 
สถาบันอุดมศึกษา ทั่วประเทศ ร่วมจัดประชุมวิชาการวิศวกรรมโยธาแห่งชาติ ครั้งที่ 
6 ในหัวข้อเรื่อง "ศักยภาพของวิศวกรโยธาไทยในทศวรรษหน้า" ในระหว่างวันที่ 10-12 
พฤษภาคม 2543 ณ โรงแรม ดุสิตรีสอร์ท แอนด์ โปโลคลับ ชะอำ เพชรบุรี เพื่อระดมความคิดของวิศวกรโยธาไทย 
ในรูปแบบของการบรรยายพิเศษ การอภิปรายและการนำเสนอบทความทางวิชาการ ของนักวิชาการจากสถาบันการศึกษาไทยที่เปิดสอนด้านวิศวกรโยธาไทยในช่วงทศวรรษหน้า

ทั้งนี้ เนื่องจากปัจจุบันมีโครงการก่อสร้างจำนวนมาก ที่ต้องการวิทยาการและเทคนิคการก่อสร้างใหม่ๆ 
ซึ่งบางครั้งวิศวกรไทยไม่คุ้นเคย และไม่มีประสบการณ์ในการทำงาน ทำให้หน่วยงานที่รับผิดชอบไม่มั่นใจวิศวกรโยธาไทย 
จึงใช้วิศวกรโยธาต่างชาติแทน ซึ่งไม่มีความจำเป็นและทำให้สูญเสียเงินตราต่างประเทศเป็นจำนวนมาก 
ทั้งนี้ จะถกถึงจุดเด่นและจุดด้อยของวิศวกรไทยด้วย

"นอกจากนี้ จะเน้นเรื่องการประหยัดพลังงานและอนุรักษ์สิ่งแวดล้อม เนื่องจากที่ผ่านมาพบว่าการออกแบบและการก่อสร้างละเลยการประหยัดพลังงาน 
ทำให้เกิดความเสียหายและค่าใช้จ่ายมาก ซึ่งการประชุมครั้งนี้จะหารือในประเด็นนี้ 
อีกทั้งในอนาคตมีแนวโน้มว่าจะคำนึงถึงวิศวกรรมสิ่งแวดล้อมมากขึ้น" ดร.พิสิทธิ์กล่าว 


Krungthep Turakij Newspaper
